契媽契仔「安全屋」 - 李碧華

契媽契仔「安全屋」 - 李碧華

今期流行「安全屋」。

23歲的黃之鋒參選區議員，唯一未能入閘，極具針對性。傳原海怡西選舉主任馬周佩芬拒絕執行DQ任務，「因病休假」；由油尖旺民政事務專員蔡亮接手代辦，又傳受恐嚇有生命危險，得入住安全屋──「死亡恐嚇」來自何方？「若不DQ你就知死！」也有可能。在24小時全天候「保護」之下，不准病更不准請假，養兵千日用在一朝，必須作出決定。

香港警方的安全屋是「保護證人組」設置的，在過渡時期保你活命不受任何威脅，達到某些目的、共識、結案、離境……安全屋有時也不安全，甚至淪為警司帶人妻上去偷歡之幽會「炮房」，此警方桃色醜聞驚動全港。

陪審員、污點證人、受保護人士、今日之蔡主任、殺人兇嫌陳同佳……遲吓連林鄭也要入住安全屋了。

林鄭被撤換，當然沒資格住禮賓府也沒警衞24小時保護，但她已是過街老鼠，邁出大門一步發生什麼事，誰可預料？她敢嗎？惟有軟禁於安全屋等待遷徙大灣區，惹起血腥風暴之送中惡法始於利用陳同佳，理應結為誼親，契媽契仔相依為命不愁寂寞，潘女（和嬰靈）亡魂會時來探訪，一眾為逆權運動慘死的亡魂也午夜敲門，一齊哭訴申冤……

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

已經有13個英美參議員/單位就GPhone出聲
快啲Rt and like and reply哂佢
全部響哂 /Task1